討論一下語言藝術，以及反思

語言藝術

職位
1）創造10000職位
2）招聘10000名員工
3）耗用10000人力資源

政治反抗
1）勇武革命
2）武裝起義
3）暴力革命
4）暴動
5）暴亂

戰爭

1）入侵他國
2）攻擊外國
3）平亂外國蠻夷
4）平定蠻夷
5）解放外國人

好人定邪惡
1）勇敢義士
2）烈士
3）暴徒
4）恐佈分子

宗教

無神論
1）科學無神論
2）不迷信
3）向宗教迷信說不
4）不信神
5）不怕神
6）漠視神
7）不認識神
8）無神在心中

有神論
1）認識上帝便是聰明
2）懂得飲水思源
3）認識創造者
4）有信仰
5）無證據的信念
6）迷信
7）騙人

科學
宇宙直徑
1）930億光年
2）10^23 km
3）10^30 mm
4）10^36 nanometer
5）相等於一張厚度0.1mm的紙，對摺103次

金融
1）日息低至0.01%
2）免利息（手續費低至5里）
3）101基金，既投資又有保障。
4）人壽儲蓄保險，又有保障又有利息。

推銷計劃
1）金字搭推銷誘人的幾何級成長回報 （Multiple level marketing）
只需向3人推銷，然後你下線又推銷3人，sell夠十層，賺過千萬。夠二十層，就可以賺過萬億。完全係被動收入，心動呢？

推銷員
大綱：重視及強調產品優點，輕輕講缺點或不足。講下對家產品少少優點，強調其缺點或不足。

討論：
1）世上有沒有好與懷？定只有語言藝術傾向。
2）歷史上的盛世，如貞觀之治，文景之治，係真正的盛世，定史官用的語言藝術美化？
3）價值觀係咪最易比語言藝術引導？
4）感性的人係咪比理性人更易被語言藝術引導？

宗教：
1）敬虔度日 vs 宗教狂熱
2）淫亂污穢 vs 自由解放

個人認為，所謂語言藝術，神奇在於
它講真相，唔造假，唔說謊，可以帶風向之餘，也可以fake你個腦的思維和判斷。